% Třída dokumentu
\documentclass[a4paper]{article}
% Hlavička dokumentu
%% Balíčky
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
%% Metadata
\title{Značkování textu v \LaTeX u}
\author{Vít Starý Novotný}
\date{29. září 2023}
% Tělo dokumentu
\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
V tomto článku si ukážeme, jak můžeme v \LaTeX u vyznačit strukturu dokumentu.
Po přečtení zdrojového kódu článku bude čtenář schopný připravovat vlastní
dokumenty v \LaTeX u.
\end{abstract}

Toto je minimální \LaTeX ový dokument.
\end{document}
